中國科網主筆質疑華為相片修圖效果被開除 全部員工被沒收當月工資

最近有消息指，中國一個科技網站的主筆，在其自己的社交網路平台發表了「懷疑華為相片的修圖效果不合理」言論的帖文。據消息指該網站其後發表聲明指該主筆「測試不嚴謹」，並「對業內造成不良影響」，在決議下立即開除

事件發生於 4 月 13 日，網媒「愛否科技」主筆在個人微博發表帖文，他對華為 P30 Pro 拍攝的相片中的月亮存在疑問，帖文中月亮的紋理有點類似「內褲」，然後他發現 P30 Pro 把「內褲」處理成環形山的形狀，指該圖片是「AI計算出來」，質疑手機會把相片自動修圖，而並非把相片的細節原整展現。

其後有科網媒體反駁指，P30 Pro 拍出的月亮原圖是真實的，只是進行銳化處理，並非無中生有。

愛否科技其後發表官方聲明指，AI 演算彌補了純光學拍攝的不足，事實上現時相片拍攝已經幾乎沒有不通過算法調整了，即使發展過程中有瑕疵，未來手機攝影也一定是依賴演算法。華為 P30 Pro 是通過 50 倍變焦解決了拍到的問題，然後透過優秀的演算法完善出了更多的細節，在並未脫離真實的情況下，得到了比友商更好的拍攝結果。

據消息指愛否科技的CEO彭林，以及COO內容主管王亮在員工大會指出，事件曝露出公司管理不嚴，盲目轉發擴大錯誤的輿論影響，並責令員工需作出深刻反省，當月全部工資被沒收。該網站已決定停止發放任何內容一個月，讓團隊作深刻反省學習。

解決提出問題既人就冇問題👍🏻

仲可以借D意唔出糧呢下先高

無即時槍決咪算佢地好彩。
洩漏國家機密咁大件事。

仲話唔係軍工

又係收左美國佬既錢搞搞事既人

遲啲可能會見到 主筆被開除嘅新聞

電話鏡頭50倍變焦？
數碼變焦定光學變焦？
你呃班傻閪就得姐